歌德人 - The Goths

The Goths were a Germanic people who played a major role in the fall of the Western Roman Empire and the emergence of Medieval Europe. In his book Getica (c. 551), the historian Jordanes writes that the Goths originated in southern Scandinavia, but the accuracy of this account is unclear. A people called the Gutones—possibly early Goths—are documented living near the lower Vistula River in the 1st century, where they are associated with the archaeological Wielbark culture. From the 2nd century, the Wielbark culture expanded southwards towards the Black Sea in what has been associated with Gothic migration, and by the late 3rd century it contributed to the formation of the Chernyakhov culture. By the 4th century at the latest, several Gothic groups were distinguishable, among whom the Thervingi and Greuthungi were the most powerful. During this time, Ulfilas began the conversion of Goths to Arianism. In the late 4th century, the lands of the Goths were invaded from the east by the Huns. In the aftermath of this event, several groups of Goths came under Hunnic domination, while others migrated further west or sought refuge inside the Roman Empire. Goths who entered the Empire by crossing the Danube inflicted a devastating defeat upon the Romans at the Battle of Adrianople in 378. These Goths would form the Visigoths, and under their king Alaric I they began a long migration, eventually establishing a Visigothic Kingdom in Spain at Toledo. Meanwhile, Goths under Hunnic rule gained their independence in the 5th century, most importantly the Ostrogoths. Under their king Theodoric the Great, these Goths established an Ostrogothic Kingdom in Italy at Ravenna.

A crucial source on Gothic history is the Getica of the 6th-century historian Jordanes, who may have been of Gothic descent. Jordanes claims to have based the Getica on an earlier lost work by Cassiodorus, but also cites material from fifteen other classical sources, including an otherwise unknown writer, Ablabius. Many scholars accept that Jordanes' account on Gothic origins is at least partially derived from Gothic tribal tradition and accurate on certain details.
According to Jordanes, the Goths originated on an island called Scandza (Scandinavia), from where they emigrated by sea to an area called Gothiscandza under their king Berig. Historians are not in agreement on the authencity and accuracy of this account. Most scholars agree that Gothic migration from Scandinavia is reflected in the archaeological record, but the evidence is not entirely clear. Rather than a single mass migration of an entire people, scholars open to hypothetical Scandinavian origins envision a process of gradual migration in the 1st centuries BC and AD, which was probably preceded by long-term contacts and perhaps limited to a few elite clans from Scandinavia.
Similarities between the name of the Goths, some Swedish place names and the names of the Gutes and Geats have been cited as evidence that the Goths originated in Gotland or Götaland. The Goths, Geats and Gutes may all have descended from an early community of seafarers active on both sides of the Baltic. Similarities and dissimilarities between the Gothic language and Scandinavian languages (particularly Gutnish) have been cited as evidence both for and against a Scandinavian origin. The Ostrogothic Kingdom was destroyed by the Eastern Roman Empire in the 6th century, while the Visigothic Kingdom was conquered by the Umayyad Caliphate in the early 8th century. Remnants of Gothic communities in the Crimea, known as the Crimean Goths, lingered on for several centuries, although Goths would eventually cease to exist as a distinct people.